{
  "title": "Своя игра 9-10 лет",
  "values": [200, 400, 600, 800],
  "categories": [
    {
      "id": "riddles",
      "name": "Загадки",
      "questions": [
        {
          "id": "riddles_200",
          "value": 200,
          "question": "Зимой и летом одним цветом. Что это?",
          "answer": "Елка."
        },
        {
          "id": "riddles_400",
          "value": 400,
          "question": "Не лает не кусает, а дом не пускает. Что это?",
          "answer": "Замок."
        },
        {
          "id": "riddles_600",
          "value": 600,
          "question": "Без рук, без ног, а ворота открывает. Что это?",
          "answer": "Ветер."
        },
        {
          "id": "riddles_800",
          "value": 800,
          "question": "Чем больше из нее берешь, тем больше она становится. Что это?",
          "answer": "Яма."
        }
      ]
    },
    {
      "id": "games",
      "name": "Игры",
      "questions": [
        {
          "id": "games_200",
          "value": 200,
          "question": "Как называется игра, где весь мир состоит из кубов?",
          "answer": "Minecraft."
        },
        {
          "id": "games_400",
          "value": 400,
          "question": "Как называется игра с ракетками и шариком?",
          "answer": "Настольный теннис."
        },
        {
          "id": "games_600",
          "value": 600,
          "question": "В какой командной игре можно забить гол и руками, и ногами, но в разные моменты игры?",
          "answer": "В регби."
        },
        {
          "id": "games_800",
          "value": 800,
          "question": "Как называется игра, где игроки по очереди достают блоки из основания башни и кладут их наверх?",
          "answer": "Дженга."
        }
      ]
    },
    {
      "id": "chess",
      "name": "Шахматы",
      "questions": [
        {
          "id": "chess_200",
          "value": 200,
          "question": "Как называется самая важная фигура в шахматах?",
          "answer": "Король."
        },
        {
          "id": "chess_400",
          "value": 400,
          "question": "Какая фигура в начале партии стоит рядом с королем и ходит по диагонали и прямой?",
          "answer": "Ферзь."
        },
        {
          "id": "chess_600",
          "value": 600,
          "question": "Как называется окончание партии, когда у игрока нет допустимых ходов, но король не под шахом?",
          "answer": "Пат."
        },
        {
          "id": "chess_800",
          "value": 800,
          "question": "Дебют, в котором одна из сторон жертвует пешку для получения позиционных преимуществ.",
          "answer": "Гамбит."
        }
      ]
    },
    {
      "id": "vegetarian_food",
      "name": "Вегетарианская еда",
      "questions": [
        {
          "id": "vegetarian_food_200",
          "value": 200,
          "question": "Как называется суп из свеклы?",
          "answer": "Борщ."
        },
        {
          "id": "vegetarian_food_400",
          "value": 400,
          "question": "Какой зеленый овощ похож на маленькое деревце и очень полезен для гарнира?",
          "answer": "Брокколи."
        },
        {
          "id": "vegetarian_food_600",
          "value": 600,
          "question": "Какой сыр растягивается ниточками, когда его плавят на пицце?",
          "answer": "Моцарелла."
        },
        {
          "id": "vegetarian_food_800",
          "value": 800,
          "question": "Какой основной ингридиент индийского блюда Халава?",
          "answer": "Манка."
        }
      ]
    },
    {
      "id": "lego",
      "name": "Лего",
      "questions": [
        {
          "id": "lego_200",
          "value": 200,
          "question": "Из чего сделаны кубики Lego?",
          "answer": "Из пластмассы."
        },
        {
          "id": "lego_400",
          "value": 400,
          "question": "Можно ли соединить кубики Lego разных лет выпуска?",
          "answer": "Да, все кубики подходят друг к другу."
        },
        {
          "id": "lego_600",
          "value": 600,
          "question": "Какой блок самый распространенный в Lego?",
          "answer": "Двойной."
        },
        {
          "id": "lego_800",
          "value": 800,
          "question": "Из какой страны появилась компания LEGO?",
          "answer": "Из Дании."
        }
      ]
    }
  ]
}
